做一件事令香港歌手再次成為亞洲第一

就係唔好內鬥

雖然眾多新一代音樂人嘅堀起為樂壇帶嚟曙光
但我哋必須承認本地音樂產業係尚未成熟
歌手嘅影響力僅限於本地之餘
香港人不太願意消費嘅習慣亦令行業復甦進程相對緩慢
事實上就連強如Mirror都必須歌影視三線發展
純粹做音樂嘅人要喺香港發圍實在難如登天
而其中一個做到嘅人 就係林家謙

佢今晚嘅表現確實係唔討好
但無法否認嘅係佢係近年極小數備受港台歌手認同嘅音樂人
由最大家可能冇興趣嘅陳奕迅容祖兒張敬軒
到大家會有共鳴嘅林宥嘉《壞與更壞》、方皓玟《願》、黃妍《我心中尚未崩壞的部分》
呢幾年聽歌嘅人根本離不開林家謙
冇錯佢從未就政治事件表態
而我亦唔打算證明佢係黃
甚至佢嘅沉默可能會令到我對佢嘅作品產生距離感
但喺佢一日未成為護旗手 我一日都絕對唔會踩死佢

正如《樂壇而死》所講
樂壇之所以會死亡 尖酸刻薄嘅樂迷絕對係幫凶
我哋當然可以支持代表到我哋嘅歌手 但咁唔代表要搞死其他香港歌手
香港樂壇咁難得開始有希望
我哋要嘅係百花齊放做大個餅 而唔係互黑同內鬥
例如上個月Cartier搵姜濤林家謙陳蕾做音樂會
如果佢哋見到姜濤林家謙Fans互黑 你估佢哋下次仲會唔會搵香港歌手做代言？
如果連行業龍頭嘅佢哋都接唔到Job 你估下層仲努力緊嘅會唔會好過？

林家謙今次單野老土都係一句
做法不完美 但可接受 要改善
唔鍾意佢嘅隨便支持過第個 主流Indie一定有啱你口味
但下下去到咁盡唔係你死就我亡
最後受害嘅必定係香港樂壇

香港光復咗咩咩

推

捧個唱得咁難聽嘅都上到亞洲第一我切柒

gem 同eason好似都無護旗
樓主要唔要撐

真

台灣都唱唔贏啦條柒頭

唔係要捧佢上第一
而係你覺得佢唔值就唔該捧個你覺得值嘅上第一
唔撚好齋屌
屌完樂壇唔會返生

唔撐 因為佢代表唔到我
但香港樂壇有好多都撐得落
你又有冇撐

不如推埋依個